Oliwad kohtu korra pärast kohtu majasse kokku tulnud,Kohtu wanem: J. KorkmannKõrwas mees: J. Freiberg
järgi mees: J. Kernmann
Jüri Marder tuli kohtu ette ja ütles, et ei ole mitte käsku saanud minewal laupäewal kohtusse tulla. 
Kohus mõistis; et Jüri Marder maksab oma hobuse eest 50 kopikat Rawa mõisa kahju tasumiseks, et on oma hobuse lasknud Rawa mõisa mitsa seemne aega (lasknud) minna. (Seal ajas on Rawa mõisa oma hobused tänawu suwel üks nädal peale Jaani päewa sisse lastud ja on nüid alles teist nädalat ära.) Siis ei olnud seal ajas rohi mitte enam terwe, waid on närituid rohu tüikaid söönud ja alles aja augu ligi olnud. 
Puu puntra wiimisest ei saanud midagi selget põhja, mis Aadu Toots küll kaebas, et Jüri Marder on puid wiinud: Jüri Marder ütleb, mina ei tea puude wiimisest ühtigi: Et kogus kuskilt selget põhja ja tunnistust ei saanud, siis mõistis selle puude kaebtuse tühjaks. 
Kohtu wanem: J. Korkmann xxxKõrwas mees: J. Freiberg xxx Järgi mees: J. Kernmann xxxKirjutaja: K. Wilmansen xxx
tühjaks mõistetud
